說好的「拒買美國黃豆」呢？ 兩艘貨船滿載美黃豆駛向中國

美中貿易戰持續進行中，先前中國對美國黃豆課徵25%高額關稅，並轉往購買巴西黃豆，不過日前傳出仍有兩艘滿載美國大豆的貨船駛向中國港口，分析人士認為中國可能「不得不向美國購買黃豆」。

根據《彭博》報導，截至10月11日的一週內時間，有兩艘貨船，分別駛離墨西哥灣和西北太平洋的港口，據美國農業部最新的農作物出口檢驗數據顯示，從墨西哥灣港口運往中國的黃豆約6.5萬噸，從西北太平洋港口運往中國的大豆約6.9萬噸。

而自從中國近幾個月對美國黃豆徵收「報復性關稅」、轉向巴西購買黃豆後。從9月1日到10月4日為止，美國僅向中國出口了約6.7萬噸大豆。分析人士認為，巴西黃豆供應逐漸下降，新一季黃豆要等到明年年初才能豐收，中國可能不得不向美國購買黃豆。

期貨分析師萊利（Terry Reilly）則認為，看到農業部數據，表明了中國寧願為美國黃豆買單，「因為他們顯然需要黃豆」。

說好的「拒買美國黃豆」呢？ 兩艘貨船滿載美黃豆駛向支那...

自膠